\section{Vererbung}
\subsection{Intro}
\begin{frame}{Warum erben?}
	\begin{itemize}
		\item Eigenschaften der Elternklasse übernehmen
		\item Erweiterung mit eigenen Merkmalen
		\item \textbf{Substituierbarkeit}: Alles, was Oberklasse kann, kann auch die Kindklasse
		\item Kindklasse soll zusätzliche Eigenschaften haben
	\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Überblick}
\begin{frame}{Vererbung}
	\begin{itemize}
		\item Hierarchische Klassenstruktur
		\item Unterklasse erbt von genau einer Oberklasse
		\item Übernommen werden (sichtbare):
		\begin{itemize}
			\item Attribute
			\item Methoden
			\item Verschachtelte Klassen
		\end{itemize}
		\item Konstruktoren werden \textit{nicht} vererbt
		\begin{itemize}
			\item Aufruf aber mit \java{super} möglich
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Vererbung in Java}
	\begin{minipage}{.64\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Spezielles Schlüsselwort: \java{extends}
			\item Nur eine (direkte) Elternklasse erlaubt
            \item Alle Klassen erben implizit von \java{Object}
			\item Zusätzliche Methoden nur in Unterklasse sichtbar
			\item Zuweisung: nur Unterklasse an Oberklasse, umgekehrt nicht\pause
			\item Annotation @\java{Override}: Markiert, dass überladen werden soll
		\end{itemize}
		\begin{javacode*}{frame=none}
  House h = 
  new WoodenHouse();#\pause#
  h.openDoor();#\setbeamercovered{invisible}\pause\visible#//creak
  h.burn(); //Fehler
		\end{javacode*}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.35\textwidth}
	\setcounter{beamerpauses}{0}
	\pause[0]
		\begin{javacode*}{}
class House {
  Door d;
  void openDoor() {...}
}
class WoodenHut
    extends House {
  void burn() {...}
  @Override
  void openDoor() {
	  creak();
  }
}
class Skyscraper
    extends House {
  Elevator e;
}
		\end{javacode*}
	\end{minipage}
		\setbeamercovered{transparent}
\end{frame}

\subsection{Methoden}
\begin{frame}[fragile]{Methoden}
    \begin{minipage}{0.64\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item Methoden werden von Elternklasse geerbt
            \item geerbte Methoden können überschrieben werden:
            \begin{itemize}
                \item gleiche Parameter
                \item Schlüsselwort \texttt{@}\java{Override}
            \end{itemize}
            \item Dynamische Bindung:
            \begin{itemize}
                \item Aufgerufen wird immer die Methode des Objektes
                \item Bestimmung erst zur Laufzeit
            \end{itemize}
            \item Aufruf der Überschriebenen Methode mit \java{super.methodenname(...)}
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.35\textwidth}
        \begin{javacode*}{label=Reptile.java}
class Reptile {
  void bite() {...}   
}
        \end{javacode*}
        \begin{javacode*}{label=Crocodile.java}
class Crocidile 
    extends Reptile {
  @Override
  void bite() {
    super.bite();
    roll();
  }
  void roll() {...}
}
        \end{javacode*}
        \begin{javacode*}{label=Aufruf}
Reptile r = 
    new Crocodile();
r.bite();
        \end{javacode*}
    \end{minipage}
\end{frame}

\subsection{Konstruktoren}
\begin{frame}[fragile]{Konstruktoren}
	\begin{itemize}
		\item Konstruktoren werden nicht mitvererbt
		\item Muss explizit aufgerufen werden: Schlüsselwort \java{super}
        \item Ruft zu den Argumenten passenden Konstruktor der Oberklasse auf
        \item Wenn nicht angegeben wird immer Defaultkonstruktor aufgerufen
	\end{itemize}
	\begin{javacode*}{label=Dog.java}
public class Dog {
  public Dog() { ... }
}	
	\end{javacode*}
	\begin{javacode*}{label=Terrier.java}
public class Terrier {
  public Terrier() {
    super(); //Aufruf von Dog()
  }
}
	\end{javacode*}
\end{frame}

\subsection{Typecast}
\begin{frame}[fragile]{Typecast}
    \begin{itemize}
        \item Cast von Unterklasse zu Oberklasse immer möglich
        \item Andersherum nur, wenn sicher ist, dass es ein Objekt der Unterklasse ist
    \end{itemize}
    \begin{javacode*}{label={Beispiel}}
Dog d = new Terrier();
Terrier t = (Terrier) d;#\pause#
Poodle p = (Poodle) d; #\setbeamercovered{invisible}\pause#//Exception
    \end{javacode*}
    \setbeamercovered{transparent}
\end{frame}